醫管局：感謝黨在經濟不景下仍加醫療開支37億元 會用於加強檢測能力

醫院管理局歡迎二零二一至二二年度《財政預算案》
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
下稿代醫院管理局發出：

醫院管理局（醫管局）主席范鴻齡歡迎財政司司長陳茂波今日（二月二十四日）在立法會公布的二零二一至二二年度《財政預算案》，將醫管局的撥款由二零二零至二一年度的787億元（包括770億元經常撥款）增加至二零二一至二二年度的824億元（包括807億元經常撥款），較二零二零至二一年度修訂預算增加4.7%。

范鴻齡感謝政府在面對財政赤字的壓力下，仍然增加對醫管局的經常撥款，充分表達對公共醫療持續發展的承擔。

范鴻齡說︰「面對當下疫情，醫管局會透過有關撥款，進一步加強公立醫院應對傳染病疫情的能力。」

「醫管局會增加化驗室的檢測能力及技術人員，加強病理科對臨床服務的支援。」

范鴻齡補充說，醫管局會積極挽留及吸引人手加入公立醫院服務，包括繼續加強醫生的職業發展與晉升機會；加強護士的臨床督導角色和晉升前景；透過開展新項目和計劃以增聘人手及增加晉升機會；而香港兒童醫院及天水圍醫院的服務亦會繼續分階段啟用。

「醫管局會繼續推動發展智慧醫院，透過加強資訊科技系統理順工作流程及提升效率，推動公立醫院現代化及可持續發展，以面對不斷增加的服務需求。」

醫管局行政總裁高拔陞醫生亦感謝政府提供資源，協助醫管局提供更佳的工作環境及提升服務。

高拔陞醫生說：「醫管局將會繼續加開服務，包括增設大約300張病床、繼續加強普通科門診及專科門診服務，配合服務需求增長。」

高拔陞醫生續稱：「醫管局會增加手術室、放射診斷及內窺鏡服務節數，亦會加強藥劑服務，以回應服務需求增長。」

在慢性疾病管理方面，醫管局會增加末期腎病病人的透析服務和青光眼檢查服務；在危疾管理方面，會加強心臟科冠狀動脈介入治療（俗稱「通波仔」手術）服務及血管外科服務；亦會繼續加強對癌症病人的支援，包括住院及會診服務、放射治療及化療服務，亦會繼續增聘癌症個案經理，提供以病人為中心的護理協調服務。

高拔陞醫生說：「此外，我們會繼續擴大醫管局的藥物名冊、加強遺傳及基因組醫學服務和初生嬰兒先天性代謝缺陷篩查服務；同時會加強精神科的住院及外展服務，包括兒童及青少年精神科和老人精神科的服務，以增強對有關病人的支援。」

最後，范鴻齡及高拔陞醫生再次感謝政府對公營醫療服務的支持，醫管局會妥善運用有關撥款，致力落實各項措施，造福病人。

完
2021年2月24日（星期三）
香港時間16時16分

完